［蚛蝈戰線］輸出理念之外，更加要輸出方法

由六月開始，手足們好努力咁輸出革命返大陸
相信大家airdrop都收發唔少
我認為呢條戰線要改一改，下面係我嘅睇法：

1. 輸出理念嘅效果唔明顯
最理想當然係全国響應香港，一齊抗爭追求民主
可惜共產黨嘅資訊管制太強，無錯係多咗一班陳秋實之類嘅維權人士
但對共產黨嚟講，只係增加咗少少國安成本
你見官媒口風已經無再講顏色革命

2. 香港抗爭模式嘅成功
無錯，我哋仲未贏
但已經有幾個國家嘅人民複製我哋嘅方法甚至成功
香港模式證明咗響互聯網時代如何向一個不論民主定獨裁嘅政府施加最大壓力

3. 我哋係求攬炒，唔係要民主中國
可能有人話，大陸人學咗香港模式都只會抗議起焚化爐或者化工廠，唔會幫到香港
但我只求共產黨統治成本嘅提升
以往民生議題引起嘅示威，短則一個星期，長則一個月
往往都係以武警/解放軍入城為終結，上得新聞嘅都係超大型示威
以香港模式嘅靭性，共產黨要更多時間，調動更多人手去處理中大型示威
換言之，佢哋可能要同時面對多於一個地區嘅動亂，消息封鎖亦唔會有充分嘅資源處理

4. 共產黨出實彈咪得？
無錯，佢係殺人政權
但一個國家將天安門變常態，外國外資仲可以不為所動？

我認為，輸出民主自由嘅價值係必需
但如果以攬炒嚟講，輸出香港抗爭模式，會令共產黨更為頭痛
維基已經有人整理好香港模式，翻譯一下已經可以做文宣

推